[
  {"id": "1", "front": "Co to jest komórka?", "back": "Podstawowa jednostka strukturalna i funkcjonalna organizmów żywych." , "category": "Popularne pytania z Biologii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jak nazywa się proces, w którym rośliny wytwarzają tlen?", "back": "Fotosynteza" , "category": "Popularne pytania z Biologii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest DNA?", "back": "Kwas deoksyrybonukleinowy, materiał genetyczny organizmów." , "category": "Popularne pytania z Biologii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jaka jest funkcja mitochondriów?", "back": "Produkcja energii w postaci ATP." , "category": "Popularne pytania z Biologii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie są podstawowe zasady teorii komórkowej?", "back": "1. Wszystkie organizmy są zbudowane z komórek. 2. Komórka jest jednostką życia. 3. Komórki powstają przez podział innych komórek." , "category": "Popularne pytania z Biologii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest fotosynteza?", "back": "Proces, w którym rośliny przekształcają światło słoneczne w energię chemiczną." , "category": "Popularne pytania z Biologii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie są elementy budowy komórki zwierzęcej?", "back": "Jądro, cytoplazma, błona komórkowa, mitochondria, rybosomy." , "category": "Popularne pytania z Biologii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jak nazywa się proces podziału komórki?", "back": "Mitoza lub mejoza, w zależności od rodzaju podziału." , "category": "Popularne pytania z Biologii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to są geny?", "back": "Fragmenty DNA, które zawierają informacje genetyczne." , "category": "Popularne pytania z Biologii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest ewolucja?", "back": "Proces stopniowych zmian organizmów prowadzący do powstawania nowych gatunków." , "category": "Popularne pytania z Biologii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie są podstawowe składniki chemiczne w komórkach?", "back": "Woda, białka, lipidy, węglowodany, kwasy nukleinowe." , "category": "Popularne pytania z Biologii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest ekosystem?", "back": "Zespół organizmów i ich środowisko, które na siebie wzajemnie oddziałują." , "category": "Popularne pytania z Biologii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jak nazywa się proces, w którym komórki produkują energię z glukozy?", "back": "Oddychanie komórkowe" , "category": "Popularne pytania z Biologii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Czym różnią się komórki prokariotyczne od eukariotycznych?", "back": "Komórki prokariotyczne nie mają jądra komórkowego, a eukariotyczne mają." , "category": "Popularne pytania z Biologii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest chlorofil?", "back": "Barwnik w roślinach odpowiedzialny za pochłanianie światła w procesie fotosyntezy." , "category": "Popularne pytania z Biologii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie są podstawowe grupy organizmów?", "back": "Rośliny, zwierzęta, grzyby, protisty, bakterie." , "category": "Popularne pytania z Biologii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest rybosom?", "back": "Struktura w komórce odpowiedzialna za syntezę białek." , "category": "Popularne pytania z Biologii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest populacja biologiczna?", "back": "Grupa osobników jednego gatunku żyjących na określonym obszarze w tym samym czasie." , "category": "Popularne pytania z Biologii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie są podstawowe etapy mitozy?", "back": "Profaza, metafaza, anafaza, telofaza." , "category": "Popularne pytania z Biologii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest mutacja?", "back": "Zmiana w materiale genetycznym organizmu." , "category": "Popularne pytania z Biologii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest adaptacja?", "back": "Przystosowanie organizmów do warunków środowiska." , "category": "Popularne pytania z Biologii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest bioróżnorodność?", "back": "Zróżnicowanie gatunkowe i genetyczne organizmów na Ziemi." , "category": "Popularne pytania z Biologii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie są główne funkcje białek w organizmach?", "back": "Budowa, kataliza reakcji, transport, sygnalizacja." , "category": "Popularne pytania z Biologii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest tkanka?", "back": "Zespół komórek o podobnej budowie i funkcji." , "category": "Popularne pytania z Biologii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest homeostaza?", "back": "Zdolność organizmu do utrzymania stabilnych warunków wewnętrznych." , "category": "Popularne pytania z Biologii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie są rodzaje tkanek u zwierząt?", "back": "Tkanka nabłonkowa, łączna, mięśniowa, nerwowa." , "category": "Popularne pytania z Biologii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest łańcuch pokarmowy?", "back": "Kolejność organizmów zależnych od siebie pod względem odżywiania." , "category": "Popularne pytania z Biologii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie są fazy cyklu komórkowego?", "back": "Interfaza (G1, S, G2) i faza podziału (mitoza/mejoza)." , "category": "Popularne pytania z Biologii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest enzym?", "back": "Białko katalizujące reakcje chemiczne w organizmach." , "category": "Popularne pytania z Biologii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest chromosom?", "back": "Struktura w jądrze komórkowym zawierająca DNA." , "category": "Popularne pytania z Biologii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie są funkcje wody w organizmach?", "back": "Transport substancji, termoregulacja, środowisko reakcji chemicznych." , "category": "Popularne pytania z Biologii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Czym różnią się rośliny od zwierząt?", "back": "Rośliny mają chloroplasty i przeprowadzają fotosyntezę, zwierzęta nie." , "category": "Popularne pytania z Biologii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest autotrofizm?", "back": "Zdolność organizmów do wytwarzania własnych substancji organicznych." , "category": "Popularne pytania z Biologii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest heterotrofizm?", "back": "Zdolność organizmów do odżywiania się substancjami organicznymi wytworzonymi przez inne organizmy." , "category": "Popularne pytania z Biologii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie są główne procesy w cyklu azotowym?", "back": "Nitryfikacja, denitryfikacja, wiązanie azotu, amonifikacja." , "category": "Popularne pytania z Biologii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest komórka macierzysta?", "back": "Komórka zdolna do samoodnawiania i różnicowania w inne typy komórek." , "category": "Popularne pytania z Biologii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest plazmid?", "back": "Mała, kolista cząsteczka DNA występująca w komórkach bakteryjnych." , "category": "Popularne pytania z Biologii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest allel?", "back": "Różne formy genu odpowiedzialne za warianty danej cechy." , "category": "Popularne pytania z Biologii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest fotosynteza C3 i C4?", "back": "Dwa różne szlaki fotosyntezy, różniące się sposobem wiązania dwutlenku węgla." , "category": "Popularne pytania z Biologii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie są główne rodzaje symbiozy?", "back": "Mutualizm, komensalizm, pasożytnictwo." , "category": "Popularne pytania z Biologii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest taksonomia?", "back": "Nauka zajmująca się klasyfikacją organizmów." , "category": "Popularne pytania z Biologii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest apoptoza?", "back": "Programowana śmierć komórki." , "category": "Popularne pytania z Biologii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie są główne hormony roślinne?", "back": "Auksyny, gibereliny, cytokininy, kwas abscysynowy, etylen." , "category": "Popularne pytania z Biologii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest genom?", "back": "Całość materiału genetycznego organizmu." , "category": "Popularne pytania z Biologii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest ekologia?", "back": "Nauka o zależnościach między organizmami a środowiskiem." , "category": "Popularne pytania z Biologii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest fagocytoza?", "back": "Proces pochłaniania dużych cząsteczek przez komórki." , "category": "Popularne pytania z Biologii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to są grzyby?", "back": "Królestwo organizmów heterotroficznych, w tym drożdże, pleśnie i grzyby kapeluszowe." , "category": "Popularne pytania z Biologii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest pasożytnictwo?", "back": "Zależność między organizmami, w której jeden czerpie korzyści kosztem drugiego." , "category": "Popularne pytania z Biologii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie są rodzaje transportu przez błonę komórkową?", "back": "Transport bierny (dyfuzja, osmoza) i aktywny (z użyciem energii)." , "category": "Popularne pytania z Biologii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest trofizm?", "back": "Relacje pokarmowe między organizmami." , "category": "Popularne pytania z Biologii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie są podstawowe poziomy organizacji biologicznej?", "back": "Komórka, tkanka, organ, układ, organizm, populacja, ekosystem, biosfera." , "category": "Popularne pytania z Biologii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest ATP?", "back": "Adenozynotrifosforan, główny nośnik energii w komórkach." , "category": "Popularne pytania z Biologii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest genotyp?", "back": "Zestaw genów danego organizmu." , "category": "Popularne pytania z Biologii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest fenotyp?", "back": "Zespół cech organizmu wynikający z genotypu i wpływu środowiska." , "category": "Popularne pytania z Biologii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest mejoza?", "back": "Rodzaj podziału komórki prowadzący do powstania gamet z połową liczby chromosomów." , "category": "Popularne pytania z Biologii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest ewolucja?", "back": "Proces zmian genetycznych w populacjach organizmów na przestrzeni pokoleń." , "category": "Popularne pytania z Biologii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to są tkanki roślinne?", "back": "Tkanki stałe (np. okrywające, przewodzące) i twórcze (merystematyczne)." , "category": "Popularne pytania z Biologii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest biosfera?", "back": "Obszar Ziemi zamieszkiwany przez organizmy żywe." , "category": "Popularne pytania z Biologii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest nekroza?", "back": "Nieprogramowana śmierć komórki wskutek uszkodzeń." , "category": "Popularne pytania z Biologii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to są biomy?", "back": "Duże ekosystemy obejmujące określony typ roślinności i klimat." , "category": "Popularne pytania z Biologii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest osmoza?", "back": "Proces przenikania wody przez błonę półprzepuszczalną." , "category": "Popularne pytania z Biologii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest allelopatia?", "back": "Wpływ jednych roślin na inne przez wydzielanie substancji chemicznych." , "category": "Popularne pytania z Biologii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie są etapy cyklu rozwojowego roślin?", "back": "Kiełkowanie, wzrost wegetatywny, kwitnienie, owocowanie." , "category": "Popularne pytania z Biologii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest plankton?", "back": "Zbiór drobnych organizmów unoszących się w wodach." , "category": "Popularne pytania z Biologii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest sukcesja ekologiczna?", "back": "Proces zmian w ekosystemie prowadzący do osiągnięcia stanu równowagi." , "category": "Popularne pytania z Biologii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie są główne elementy układu oddechowego?", "back": "Płuca, tchawica, oskrzela, przepona." , "category": "Popularne pytania z Biologii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest chloroplast?", "back": "Organellum odpowiedzialne za fotosyntezę w roślinach." , "category": "Popularne pytania z Biologii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to są pierwotniaki?", "back": "Jednokomórkowe organizmy eukariotyczne." , "category": "Popularne pytania z Biologii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest autotrofizm?", "back": "Zdolność organizmów do samodzielnego wytwarzania substancji organicznych." , "category": "Popularne pytania z Biologii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie są podstawowe typy symbiozy?", "back": "Mutualizm, komensalizm, pasożytnictwo." , "category": "Popularne pytania z Biologii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest hemoglobina?", "back": "Białko w czerwonych krwinkach odpowiedzialne za transport tlenu." , "category": "Popularne pytania z Biologii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie są główne grupy kręgowców?", "back": "Ryby, płazy, gady, ptaki, ssaki." , "category": "Popularne pytania z Biologii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest neuron?", "back": "Podstawowa komórka układu nerwowego." , "category": "Popularne pytania z Biologii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest fotosynteza CAM?", "back": "Rodzaj fotosyntezy występujący w roślinach sucholubnych." , "category": "Popularne pytania z Biologii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest heterozygota?", "back": "Organizm mający dwa różne allele danego genu." , "category": "Popularne pytania z Biologii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest poliploidyzacja?", "back": "Zwiększenie liczby zestawów chromosomów w komórce." , "category": "Popularne pytania z Biologii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie są główne rodzaje układów krwionośnych?", "back": "Układ otwarty i układ zamknięty." , "category": "Popularne pytania z Biologii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest trofizm?", "back": "Relacje pokarmowe między organizmami w ekosystemie." , "category": "Popularne pytania z Biologii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie są funkcje witaminy D?", "back": "Wspomaganie wchłaniania wapnia i fosforu, utrzymanie zdrowych kości." , "category": "Popularne pytania z Biologii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest kserofit?", "back": "Roślina przystosowana do życia w suchym środowisku." , "category": "Popularne pytania z Biologii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie są główne rodzaje transportu w roślinach?", "back": "Transport ksylemowy (woda i sole mineralne) i floemowy (substancje organiczne)." , "category": "Popularne pytania z Biologii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to są gruczoły endokrynne?", "back": "Gruczoły wydzielające hormony do krwi." , "category": "Popularne pytania z Biologii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie są podstawowe zasady dziedziczenia Mendla?", "back": "Prawo czystości gamet i prawo niezależnego dziedziczenia cech." , "category": "Popularne pytania z Biologii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest biocenoza?", "back": "Zespół organizmów żyjących na określonym obszarze." , "category": "Popularne pytania z Biologii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest mikrobiom?", "back": "Zespół mikroorganizmów żyjących w organizmie lub na jego powierzchni." , "category": "Popularne pytania z Biologii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest fotosystem?", "back": "Kompleks białek i barwników w chloroplastach uczestniczący w fotosyntezie." , "category": "Popularne pytania z Biologii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie są funkcje wątroby?", "back": "Detoksykacja organizmu, produkcja żółci, magazynowanie glikogenu." , "category": "Popularne pytania z Biologii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest anabioza?", "back": "Stan organizmu, w którym aktywność życiowa jest minimalna, np. u bakterii w niesprzyjających warunkach." , "category": "Popularne pytania z Biologii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie są podstawowe rodzaje tkanek roślinnych?", "back": "Tkanki twórcze i stałe (okrywające, przewodzące, wzmacniające)." , "category": "Popularne pytania z Biologii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest lizosom?", "back": "Organellum komórkowe zawierające enzymy trawienne." , "category": "Popularne pytania z Biologii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie są różnice między RNA a DNA?", "back": "RNA jest jednoniciowe i zawiera uracyl zamiast tyminy." , "category": "Popularne pytania z Biologii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest epigenetyka?", "back": "Dziedziczenie cech wynikających z modyfikacji genów bez zmian w sekwencji DNA." , "category": "Popularne pytania z Biologii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest symbioza mikoryzowa?", "back": "Związek między grzybami a korzeniami roślin, korzystny dla obu stron." , "category": "Popularne pytania z Biologii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie są funkcje błony komórkowej?", "back": "Oddzielanie wnętrza komórki od środowiska zewnętrznego, transport substancji, odbieranie sygnałów." , "category": "Popularne pytania z Biologii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest celiakia?", "back": "Choroba autoimmunologiczna spowodowana nietolerancją glutenu." , "category": "Popularne pytania z Biologii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest adaptacja behawioralna?", "back": "Zmiany w zachowaniu organizmu w odpowiedzi na warunki środowiska." , "category": "Popularne pytania z Biologii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie są funkcje chloroplastów?", "back": "Przeprowadzanie fotosyntezy i produkcja glukozy." , "category": "Popularne pytania z Biologii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest apoplast?", "back": "Sieć ścian komórkowych i przestrzeni międzykomórkowych w roślinach umożliwiająca transport wody." , "category": "Popularne pytania z Biologii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie są główne funkcje układu limfatycznego?", "back": "Odprowadzanie nadmiaru płynów tkankowych, transport tłuszczów i udział w odpowiedzi immunologicznej." , "category": "Popularne pytania z Biologii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest wiązanie wodorowe?", "back": "Słabe wiązanie chemiczne powstające między atomem wodoru a atomem o dużej elektroujemności, np. tlenem lub azotem, w cząsteczkach." , "category": "Popularne pytania z Biologii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jaka jest jednostka siły w układzie SI?", "back": "Newton (N)", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Prawo Ohma opisuje zależność między którymim parametrami?", "back": "Napięciem, natężeniem prądu i oporem", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest prędkość światła w próżni?", "back": "Około 299 792 458 m/s", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jak nazywa się proces zamiany cieczy w gaz?", "back": "Parowanie", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest energia kinetyczna?", "back": "Energia związana z ruchem obiektu", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie są trzy stany skupienia materii?", "back": "Ciało stałe, ciecz, gaz", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co opisuje drugie prawo termodynamiki?", "back": "Zasada wzrostu entropii w układzie izolowanym", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie są podstawowe wielkości fizyczne w mechanice klasycznej?", "back": "Masa, długość, czas", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest przyspieszenie?", "back": "Zmiana prędkości w jednostce czasu", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jak nazywa się prawo opisujące zależność między siłą, masą a przyspieszeniem?", "back": "Drugie prawo Newtona", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest moment bezwładności?", "back": "Miara oporu obiektu wobec zmiany jego stanu obrotowego", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie są podstawowe cząstki elementarne w modelu Standardowym?", "back": "Kwarki, leptony, bozony", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest fala elektromagnetyczna?", "back": "Fala składająca się z pól elektrycznego i magnetycznego oscylujących prostopadle do siebie", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jak nazywa się prawo opisujące zachowanie energii w układzie zamkniętym?", "back": "Zasada zachowania energii", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest grawitacja?", "back": "Siła przyciągająca między masami", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie są trzy zasady dynamiki Newtona?", "back": "1. Zasada bezwładności, 2. Zasada dynamiki, 3. Zasada akcji i reakcji", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest pole magnetyczne?", "back": "Obszar wokół magnesu lub przewodnika, w którym działa siła magnetyczna", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jak nazywa się energia przechowywana w polu magnetycznym?", "back": "Energia magnetyczna", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest rezonans elektromagnetyczny?", "back": "Zjawisko wzmacniania drgań elektromagnetycznych na określonej częstotliwości", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie są podstawowe typy promieniowania jądrowego?", "back": "Alfa, beta, gamma", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest moment pędu?", "back": "Miara ilości ruchu obrotowego obiektu", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie jest prawo Coulomba?", "back": "Prawo opisujące siłę elektrostatyczną między dwoma naładowanymi ciałami", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest indukcja elektromagnetyczna?", "back": "Proces wytwarzania napięcia elektrycznego w przewodniku przez zmienne pole magnetyczne", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jak nazywa się energia związana z położeniem obiektu w polu grawitacyjnym?", "back": "Energia potencjalna grawitacyjna", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest efekt Dopplera?", "back": "Zmiana częstotliwości fali w wyniku ruchu źródła względem obserwatora", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie są podstawowe zasady dynamiki kwantowej?", "back": "Zasada nieoznaczoności, superpozycji, splątania", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest entropia?", "back": "Miara nieuporządkowania lub losowości w układzie", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie są trzy podstawowe typy promieniowania elektromagnetycznego?", "back": "Fale radiowe, mikrofale, promieniowanie podczerwone", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest dualizm korpuskularno-falowy?", "back": "Zasada mówiąca, że cząstki elementarne wykazują zarówno właściwości cząstek, jak i fal", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie są podstawowe typy półprzewodników?", "back": "Typ N i typ P", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest superconductivity?", "back": "Stan materiału, w którym opór elektryczny jest zerowy", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jak nazywa się prawo opisujące zależność między napięciem, natężeniem prądu i rezystancją w obwodzie elektrycznym?", "back": "Prawo Ohma", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest torque (moment siły)?", "back": "Miarę siły powodującej obrót wokół osi", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie są podstawowe prawa zachowania w fizyce?", "back": "Zachowanie masy, energii, pędu, momentu pędu", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest fuzja jądrowa?", "back": "Proces łączenia się lekkich jąder atomowych w cięższe, uwalniając energię", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie są podstawowe typy fal mechanicznych?", "back": "Fale podłużne i poprzeczne", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest interferencja fal?", "back": "Zjawisko nakładania się dwóch lub więcej fal", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jak nazywa się zjawisko załamania światła?", "back": "Refrakcja", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest dyfuzja?", "back": "Proces rozprzestrzeniania się cząsteczek od obszaru o wysokiej koncentracji do niskiej", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie są podstawowe typy reakcji jądrowych?", "back": "Fuzja i rozszczepienie", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest potencjał elektryczny?", "back": "Praca wykonana przez jednostkę ładunku w polu elektrycznym", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jak nazywa się prawo opisujące pole elektryczne wytwarzane przez ładunek punktowy?", "back": "Prawo Gaussa", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest sprężystość materiału?", "back": "Zdolność materiału do powrotu do pierwotnego kształtu po odkształceniu", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie są podstawowe typy przenoszenia ciepła?", "back": "Przewodzenie, konwekcja, promieniowanie", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest ciepło właściwe?", "back": "Ilość ciepła potrzebna do podniesienia temperatury jednostki masy substancji o 1°C", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jak nazywa się prawo opisujące związek między ciśnieniem, objętością a temperaturą gazu?", "back": "Prawo gazu doskonałego", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest rezonans mechaniczny?", "back": "Zjawisko wzmacniania drgań w wyniku zgodności częstotliwości z naturalną częstotliwością systemu", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie są podstawowe rodzaje promieniowania jonizującego?", "back": "Promieniowanie alfa, beta, gamma, rentgenowskie", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest praca w fizyce?", "back": "Iloczyn siły i przemieszczenia w kierunku działania siły", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jak nazywa się prawo opisujące zależność między napięciem, prądem i indukcyjnością w obwodzie elektrycznym?", "back": "Prawo Faradaya", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest pole elektryczne?", "back": "Obszar wokół naładowanego ciała, w którym działa siła elektrostatyczna", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie są podstawowe zasady dynamiki w mechanice newtonowskiej?", "back": "Zasada bezwładności, zasada dynamiki, zasada akcji i reakcji", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest entalpia?", "back": "Miara całkowitej energii wewnętrznej układu plus iloczyn ciśnienia i objętości", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jak nazywa się prawo opisujące relację między siłą, ładunkiem a prędkością w polu magnetycznym?", "back": "Prawo Lorentza", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest drgania harmoniczne?", "back": "Drgania o ruchu sinusoidalnym w czasie", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie są podstawowe typy tranzystorów?", "back": "Tranzystor bipolarny (BJT) i tranzystor polowy (FET)", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest prąd elektryczny?", "back": "Przepływ ładunków elektrycznych przez przewodnik", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jak nazywa się prawo opisujące siłę działającą na przewodnik z prądem w polu magnetycznym?", "back": "Prawo Ampère'a", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest fala stojąca?", "back": "Fala, która wydaje się nieruchoma, powstająca w wyniku interferencji fal biegnących w przeciwnych kierunkach", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie są podstawowe typy energii odnawialnej?", "back": "Energia słoneczna, wiatrowa, wodna, geotermalna, biomasa", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest naprężenie w materiale?", "back": "Siła działająca na jednostkę powierzchni materiału", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jak nazywa się prawo opisujące zachowanie się gazów podczas sprężania adiabatycznego?", "back": "Prawo Poissona", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest wiązka laserowa?", "back": "Konsolidowana, monochromatyczna i spójna wiązka światła", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie są podstawowe typy ogniw fotowoltaicznych?", "back": "Monokrystaliczne, polikrystaliczne, cienkowarstwowe", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest praca mechaniczna?", "back": "Przemieszczenie obiektu pod wpływem siły", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jak nazywa się prawo opisujące zależność między energią a częstotliwością fali elektromagnetycznej?", "back": "Prawo Plancka", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest dyfuzja termiczna?", "back": "Rozprzestrzenianie się ciepła poprzez ruch cząsteczek", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie są podstawowe typy półprzewodników?", "back": "Typ N i typ P", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest prędkość średnia?", "back": "Całkowita droga przebyta podzielona przez całkowity czas", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jak nazywa się prawo opisujące zależność między napięciem a natężeniem prądu w diodzie półprzewodnikowej?", "back": "Charakterystyka diody", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest efekt termoelektryczny?", "back": "Zjawisko wytwarzania napięcia elektrycznego w wyniku różnicy temperatur", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie są podstawowe typy interakcji w modelu Standardowym?", "back": "Oddziaływania elektromagnetyczne, silne, słabe", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest sprężyna idealna?", "back": "Sprężyna, która spełnia prawo Hooke'a bez strat energii", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jak nazywa się prawo opisujące rozchodzenie się fali dźwiękowej w ośrodku?", "back": "Prawo fali", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest wiązka cząstek?", "back": "Grupa cząstek poruszających się razem w określonym kierunku", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie są podstawowe typy układów odniesienia w fizyce?", "back": "Układy inercjalne i nieinercjalne", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest energia potencjalna sprężystości?", "back": "Energia magazynowana w odkształconej sprężynie", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jak nazywa się prawo opisujące relację między napięciem a prądem w obwodzie RLC?", "back": "Równanie obwodu RLC", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest prędkość kątowa?", "back": "Prędkość zmiany kąta w jednostce czasu", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie są podstawowe typy silników elektrycznych?", "back": "Silnik prądu stałego, silnik indukcyjny, silnik synchroniczny", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest fala elektromagnetyczna?", "back": "Fala składająca się z pól elektrycznego i magnetycznego oscylujących prostopadle do siebie", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jak nazywa się prawo opisujące zależność między siłą, prędkością a oporem w przewodniku?", "back": "Prawo oporu", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest moc w fizyce?", "back": "Ilość pracy wykonanej w jednostce czasu", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie są podstawowe typy cząstek w fizyce jądrowej?", "back": "Protony, neutrony, elektrony", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest zasada zachowania pędu?", "back": "Całkowity pęd układu izolowanego pozostaje stały", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jak nazywa się prawo opisujące zależność między energią a masą?", "back": "Równanie Einsteina E=mc²", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest sprężystość objętościowa?", "back": "Zmiana objętości materiału pod wpływem ciśnienia", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie są podstawowe typy interferencji fal?", "back": "Interferencja konstruktywna i destruktywna", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest prędkość dźwięku w powietrzu?", "back": "Około 343 m/s w temperaturze 20°C", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jak nazywa się prawo opisujące zachowanie się fali świetlnej przy przejściu przez granicę dwóch ośrodków?", "back": "Prawo załamania Snelliusa", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest promieniowanie cząsteczkowe?", "back": "Promieniowanie składające się z cząstek takich jak alfa, beta", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie są podstawowe typy układów termodynamicznych?", "back": "Układ izotermiczny, izochoryczny, izobarowy, adiabatyczny", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest tłumienie drgań?", "back": "Zjawisko zmniejszania amplitudy drgań w czasie", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jak nazywa się prawo opisujące zachowanie się gazów idealnych?", "back": "Prawo gazu doskonałego", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest pole grawitacyjne?", "back": "Pole wokół masy, w którym działa siła grawitacyjna", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie są podstawowe typy tranzystorów?", "back": "Tranzystor bipolarny (BJT) i tranzystor polowy (FET)", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest prąd stały (DC)?", "back": "Prąd płynący w jednym kierunku", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jak nazywa się prawo opisujące indukcję elektromagnetyczną?", "back": "Prawo Faradaya", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest fala podłużna?", "back": "Fala, w której drgania są równoległe do kierunku rozchodzenia się fali", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie są podstawowe typy oporu elektrycznego?", "back": "Opór stały, opór zmienny", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest energia jądrowa?", "back": "Energia związana z wiązaniami jądrowymi w atomach", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jak nazywa się zjawisko pochłaniania światła przez materiał?", "back": "Absorpcja", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest fala poprzeczna?", "back": "Fala, w której drgania są prostopadłe do kierunku rozchodzenia się fali", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie są podstawowe typy oscylatorów w elektronice?", "back": "Oscylator LC, oscylator RC, oscylator kwarcowy", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest modulacja sygnału?", "back": "Proces zmiany parametrów fali nośnej w celu przeniesienia informacji", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jak nazywa się prawo opisujące zależność między częstotliwością a długością fali?", "back": "Równanie falowe", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest prąd zmienny (AC)?", "back": "Prąd, którego kierunek i wartość zmieniają się w czasie", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie są podstawowe typy materiałów przewodzących?", "back": "Przewodniki, półprzewodniki, izolatory", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest elektronika kwantowa?", "back": "Dziedzina fizyki zajmująca się zachowaniem elektronów na poziomie kwantowym", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jak nazywa się prawo opisujące zależność między energią a częstotliwością fali świetlnej?", "back": "Prawo Plancka", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest dyfrakcja?", "back": "Zjawisko ugięcia fali na przeszkodzie lub otworze", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie są podstawowe typy nośników ciepła?", "back": "Fale, prądy konwekcyjne, promieniowanie", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest prędkość relatywistyczna?", "back": "Prędkość zbliżona do prędkości światła, gdzie efekty relatywistyczne są znaczące", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jak nazywa się zjawisko emisji światła przez atomy przejściowe?", "back": "Emisja spontaniczna", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest fala de Broglie'a?", "back": "Koncepcja przypisująca cząstkom właściwości falowe", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie są podstawowe typy energii mechanicznej?", "back": "Energia kinetyczna i energia potencjalna", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest prędkość dźwięku w wodzie?", "back": "Około 1482 m/s", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jak nazywa się prawo opisujące równowagę termodynamiczną?", "back": "Zasada zerowa termodynamiki", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest prawo Kirchhoffa?", "back": "Zasady dotyczące prądu i napięcia w obwodach elektrycznych", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie są podstawowe typy materiałów magnetycznych?", "back": "Ferromagnetyki, paramagnetyki, diamagnetyki", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest temperatura bezwzględna?", "back": "Temperatura mierzona w skali Kelvina", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jak nazywa się zjawisko przyspieszania cząstek w polu elektrycznym?", "back": "Akceleracja elektryczna", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest kwant energii?", "back": "Najmniejsza porcja energii, która może być przekazana lub absorbowana", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie są podstawowe typy złącz w półprzewodnikach?", "back": "Złącze p-n, złącze Schottky'ego, złącze tunnelowe", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest energia wypromieniowania?", "back": "Energia emitowana w postaci fal elektromagnetycznych lub cząstek", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jak nazywa się prawo opisujące rozprzestrzenianie się ciepła przez przewodzenie?", "back": "Prawo przewodzenia ciepła Fourier'a", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest moment magnetyczny?", "back": "Miara siły i orientacji źródła pola magnetycznego", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie są podstawowe typy ogniw elektrolitycznych?", "back": "Ogniwa galwaniczne i ogniwa elektrolityczne", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest sprężystość materiału?", "back": "Zdolność materiału do powrotu do pierwotnego kształtu po odkształceniu", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jak nazywa się prawo opisujące zależność między prędkością a ciśnieniem w przepływie płynu?", "back": "Równanie Bernoulliego", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest energia swobodna?", "back": "Energia dostępna do wykonania pracy w układzie termodynamicznym", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie są podstawowe typy fal w fizyce?", "back": "Fale mechaniczne, fale elektromagnetyczne, fale materii", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest energia wiązania jądrowego?", "back": "Energia potrzebna do rozbicia jądra atomowego na protony i neutrony", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jak nazywa się zjawisko przewodzenia prądu bez oporu w superprzewodnikach?", "back": "Superprzewodnictwo", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest dyfuzja cieplna?", "back": "Rozprzestrzenianie się ciepła poprzez ruch cząsteczek", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie są podstawowe typy transformatorów?", "back": "Transformator jednostronny, dwustronny, autotransformator", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest równanie Schrödingera?", "back": "Równanie opisujące ewolucję funkcji falowej w mechanice kwantowej", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jak nazywa się zjawisko pochłaniania promieniowania przez cząsteczki?", "back": "Absorpcja", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest energia potencjalna elektryczna?", "back": "Energia związana z położeniem ładunków w polu elektrycznym", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie są podstawowe typy układów napędowych w fizyce?", "back": "Układy inercjalne i nieinercjalne", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest prawo Gaussa?", "back": "Prawo opisujące relację między strumieniem pola elektrycznego a ładunkiem wewnątrz powierzchni", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jak nazywa się zjawisko emisji elektronów z powierzchni metalu pod wpływem światła?", "back": "Efekt fotoelektryczny", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest holografia?", "back": "Technika tworzenia trójwymiarowych obrazów za pomocą interferencji światła", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie są podstawowe typy fal dźwiękowych?", "back": "Fale longitudinalne i transwersalne", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest energia magnetyczna?", "back": "Energia związana z polem magnetycznym", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jak nazywa się prawo opisujące zależność między siłą a natężeniem pola magnetycznego?", "back": "Prawo Biota-Savarta", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest oscylator harmoniczny?", "back": "System wykonujący drgania harmoniczne", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie są podstawowe typy luster w optyce?", "back": "Lustra płaskie, sferyczne, paraboliczne", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest dualizm falowo-cząstkowy?", "back": "Zasada, że cząstki wykazują właściwości falowe, a fale - cząstkowe", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jak nazywa się prawo opisujące zależność między napięciem a prądem w kondensatorze?", "back": "Prawo kondensatora", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest prąd indukcyjny?", "back": "Prąd wytwarzany w przewodniku przez zmienne pole magnetyczne", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie są podstawowe typy rezonansów w fizyce?", "back": "Rezonans mechaniczny, rezonans elektromagnetyczny", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest energia fali?", "back": "Energia przenoszona przez falę", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jak nazywa się zjawisko załamania fali na krawędzi przeszkody?", "back": "Dyfrakcja", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest energia jądrowa?", "back": "Energia związana z wiązaniami jądrowymi w atomach", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie są podstawowe typy fal elektromagnetycznych?", "back": "Fale radiowe, mikrofale, podczerwień, widzialne, ultrafiolet, promieniowanie rentgenowskie, gamma", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest energia termiczna?", "back": "Energia związana z ruchem cząsteczek w materiale", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jak nazywa się prawo opisujące zależność między siłą, prędkością a oporem w przewodniku?", "back": "Prawo oporu Ohma", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest prąd jonowy?", "back": "Prąd płynący przez ruch jonów w roztworze lub gazie", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie są podstawowe typy energii w fizyce?", "back": "Energia kinetyczna, potencjalna, termiczna, elektryczna, magnetyczna, jądrowa", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest równowaga termodynamiczna?", "back": "Stan, w którym temperatura, ciśnienie i skład chemiczny są jednorodne w układzie", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jak nazywa się zjawisko emisji promieniowania przez ciało podgrzewane?", "back": "Promieniowanie cieplne", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest pole elektryczne dipola?", "back": "Pole elektryczne wytwarzane przez dipol elektryczny składający się z dwóch przeciwstawnych ładunków", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie są podstawowe typy fal powierzchniowych?", "back": "Fale P-waves i S-waves", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest energia swobodna Helmholtza?", "back": "Energia dostępna do pracy przy stałej temperaturze i objętości", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jak nazywa się zjawisko odbicia fali na granicy ośrodków?", "back": "Refleksja", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest prędkość grupowa fali?", "back": "Prędkość, z jaką porusza się grupa fal", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie są podstawowe typy rezonatorów optycznych?", "back": "Rezonator Fabry'ego-Pérot, rezonator lustrzany", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest energia relatywistyczna?", "back": "Energia wynikająca z ruchu obiektu z prędkością bliską prędkości światła", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jak nazywa się prawo opisujące siłę działającą na przewodnik z prądem w polu magnetycznym?", "back": "Prawo Lorentza", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest energia kinetyczna rotacji?", "back": "Energia związana z obrotem obiektu", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie są podstawowe typy zjawisk optycznych?", "back": "Załamanie, odbicie, dyfrakcja, interferencja, polaryzacja", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest impuls w fizyce?", "back": "Iloczyn masy i prędkości obiektu", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jak nazywa się zjawisko emisji promieniowania przez atomy podczas przejścia elektronów na niższy poziom energetyczny?", "back": "Emisja promieniowania", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest prąd pełnomocny?", "back": "Prąd wynikający z ruchu elektronów w przewodniku", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie są podstawowe typy materiałów izolacyjnych?", "back": "Guma, szkło, ceramika, tworzywa sztuczne", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest entropia w termodynamice?", "back": "Miara nieuporządkowania w układzie", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jak nazywa się prawo opisujące zależność między siłą a przyspieszeniem w polu grawitacyjnym?", "back": "Prawo powszechnego ciążenia Newtona", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest pole elektryczne zmienne w czasie?", "back": "Pole elektryczne, którego wartość i kierunek zmieniają się w czasie", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie są podstawowe typy urządzeń magnetycznych?", "back": "Transformator, elektromagnes, silnik elektryczny, generator", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest zasada nieoznaczoności Heisenberga?", "back": "Zasada mówiąca, że nie można jednocześnie dokładnie zmierzyć położenia i pędu cząstki", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jak nazywa się prawo opisujące zależność między częstotliwością a energią fotonu?", "back": "Prawo Plancka", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest fale stojące?", "back": "Fale, które wydają się nieruchome dzięki interferencji fal biegnących w przeciwnych kierunkach", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie są podstawowe typy oscylatorów w mechanice?", "back": "Oscylator harmoniczny, oscylator tłumiony, oscylator wymuszony", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest energia całkowita w układzie fizycznym?", "back": "Suma energii kinetycznej i potencjalnej wszystkich cząstek w układzie", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jak nazywa się zjawisko emisji promieniowania przez atomy pod wpływem zewnętrznego pola elektromagnetycznego?", "back": "Emisja stymulowana", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest fala elektromagnetyczna o długości fali 500 nm?", "back": "Fala widzialna (zielona część widma)", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie są podstawowe typy fal grawitacyjnych?", "back": "Fale plus i fale krzyżowe", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest energia swobodna Gibbs'a?", "back": "Energia dostępna do pracy w układzie przy stałej temperaturze i ciśnieniu", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jak nazywa się zjawisko wytwarzania prądu elektrycznego przez zmienne pole magnetyczne?", "back": "Indukcja elektromagnetyczna", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest efektywna masa w fizyce ciała stałego?", "back": "Masa cząstki w układzie krystalicznym uwzględniająca interakcje z otoczeniem", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie są podstawowe typy ogniw fotowoltaicznych?", "back": "Monokrystaliczne, polikrystaliczne, cienkowarstwowe", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest równowaga dynamiczna?", "back": "Stan, w którym siły działające na układ się równoważą, ale ruch nadal zachodzi", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jak nazywa się prawo opisujące zależność między prądem a polem magnetycznym w przewodniku?", "back": "Prawo Biota-Savarta", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest energia jądrowa w kontekście reakcji rozszczepienia?", "back": "Energia uwalniana podczas rozszczepienia jądra atomowego", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie są podstawowe typy fal radiowych?", "back": "Fale AM, FM, fale krótkie, fale ultrakrótkie", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest prąd nośnikowy w półprzewodnikach?", "back": "Prąd wynikający z ruchu nośników ładunku, takich jak elektrony i dziury", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jak nazywa się zjawisko przyciągania się dwóch cząstek naładowanych elektrycznie?", "back": "Siła elektrostatyczna", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest energia swobodna Helmholtza?", "back": "Energia dostępna do pracy przy stałej temperaturze i objętości", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie są podstawowe typy źródeł energii odnawialnej?", "back": "Energia słoneczna, wiatrowa, wodna, geotermalna, biomasa", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest impedenсja w obwodach prądu zmiennego?", "back": "Oporność na prąd zmienny, uwzględniająca oporność, indukcyjność i pojemność", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jak nazywa się prawo opisujące zależność między siłą a zmianą pędu?", "back": "Drugie prawo Newtona", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest fala materia?", "back": "Fala opisująca właściwości cząstek jako fal, zgodnie z mechaniką kwantową", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie są podstawowe typy ogniw elektrochemicznych?", "back": "Ogniwa galwaniczne i ogniwa elektrolityczne", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest energia potencjalna elektrostatyczna?", "back": "Energia związana z położeniem ładunków w polu elektrostatycznym", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jak nazywa się zjawisko pochłaniania i emisji światła przez atomy?", "back": "Absorpcja i emisja fotonów", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest dyspersja fali?", "back": "Zależność prędkości fali od jej długości", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie są podstawowe typy silników cieplnych?", "back": "Silnik Carnota, silnik Otto, silnik Diesel", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest zasada superpozycji w mechanice kwantowej?", "back": "Cząstka może znajdować się w wielu stanach jednocześnie aż do pomiaru", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jak nazywa się prawo opisujące relację między natężeniem prądu a polem magnetycznym?", "back": "Prawo Ampère'a", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest wiązka laserowa?", "back": "Konsolidowana, monochromatyczna i spójna wiązka światła", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie są podstawowe typy transformatorów?", "back": "Transformator jednostronny, dwustronny, autotransformator", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest prędkość fali?", "back": "Prędkość, z jaką fala rozchodzi się w ośrodku", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jak nazywa się zjawisko, gdy fala napotykająca na przeszkodę ulega odchyleniu?", "back": "Dyfrakcja", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest energia cząsteczkowa?", "back": "Energia związana z ruchem i interakcjami cząsteczek", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie są podstawowe typy obwodów elektrycznych?", "back": "Obwód szeregowy i równoległy", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest energia potencjalna sprężystości?", "back": "Energia magazynowana w odkształconej sprężynie", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jak nazywa się prawo opisujące zależność między prędkością a ciśnieniem w przepływie płynu?", "back": "Równanie Bernoulliego", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to jest siła Coriolisa?", "back": "Pozorna siła występująca w obracających się układach odniesienia, wpływająca na ruch ciał.", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie są podstawowe zasady termodynamiki?", "back": "Zasada zerowa, pierwsza, druga i trzecia termodynamiki.", "category": "Popularne pytania z Fizyki", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jaka jest stolica Polski?", "back": "Warszawa" , "category": "Popularne pytania z Geografii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Która rzeka jest najdłuższa na świecie?", "back": "Amazonka" , "category": "Popularne pytania z Geografii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "W jakim kraju znajduje się góra Kilimandżaro?", "back": "Tanzania" , "category": "Popularne pytania z Geografii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie jest najwyższe pasmo górskie na świecie?", "back": "Himalaje" , "category": "Popularne pytania z Geografii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Które państwo ma największą powierzchnię na świecie?", "back": "Rosja" , "category": "Popularne pytania z Geografii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jaki jest najgłębszy ocean na Ziemi?", "back": "Ocean Spokojny" , "category": "Popularne pytania z Geografii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Gdzie znajduje się Wielki Kanion?", "back": "Stany Zjednoczone" , "category": "Popularne pytania z Geografii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie jest największe jezioro słodkowodne na świecie?", "back": "Jezioro Bajkał" , "category": "Popularne pytania z Geografii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Które państwo ma najwięcej sąsiadów lądowych?", "back": "Chiny lub Rosja" , "category": "Popularne pytania z Geografii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie miasto jest stolicą Japonii?", "back": "Tokio" , "category": "Popularne pytania z Geografii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "W którym kraju znajduje się Wielka Rafa Koralowa?", "back": "Australia" , "category": "Popularne pytania z Geografii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie jest najwyższe wzniesienie Europy?", "back": "Mont Blanc" , "category": "Popularne pytania z Geografii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Która pustynia jest największa na świecie?", "back": "Sahara" , "category": "Popularne pytania z Geografii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie miasto jest największe pod względem populacji na świecie?", "back": "Tokio" , "category": "Popularne pytania z Geografii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie są główne typy klimatu na Ziemi?", "back": "Tropikalny, suchy, umiarkowany, kontynentalny, polarny" , "category": "Popularne pytania z Geografii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Która rzeka przepływa przez Londyn?", "back": "Tamiza" , "category": "Popularne pytania z Geografii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie państwo ma najdłuższą linię brzegową?", "back": "Kanada" , "category": "Popularne pytania z Geografii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Gdzie znajduje się Mount Everest?", "back": "Na granicy Nepalu i Chin" , "category": "Popularne pytania z Geografii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie jest największe miasto w Brazylii?", "back": "Sao Paulo" , "category": "Popularne pytania z Geografii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Który ocean jest najmniejszy na świecie?", "back": "Ocean Arktyczny" , "category": "Popularne pytania z Geografii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie państwo leży zarówno w Europie, jak i w Azji?", "back": "Turcja" , "category": "Popularne pytania z Geografii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jaka jest stolica Kanady?", "back": "Ottawa" , "category": "Popularne pytania z Geografii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Która wyspa jest największa na świecie?", "back": "Grenlandia" , "category": "Popularne pytania z Geografii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie jest najwyższe jezioro na świecie?", "back": "Jezioro Titicaca" , "category": "Popularne pytania z Geografii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Gdzie znajduje się Morze Martwe?", "back": "Granica Izraela i Jordanii" , "category": "Popularne pytania z Geografii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie państwo ma najwięcej wysp?", "back": "Szwecja lub Finlandia" , "category": "Popularne pytania z Geografii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Który kraj ma najwięcej ludności w Afryce?", "back": "Nigeria" , "category": "Popularne pytania z Geografii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie jest najdłuższe pasmo górskie w Ameryce Południowej?", "back": "Andy" , "category": "Popularne pytania z Geografii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jaka jest stolica Australii?", "back": "Canberra" , "category": "Popularne pytania z Geografii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Która rzeka przepływa przez Paryż?", "back": "Sekwana" , "category": "Popularne pytania z Geografii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie jest największe miasto w Indiach?", "back": "Bombaj" , "category": "Popularne pytania z Geografii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie państwo graniczy z największą liczbą krajów?", "back": "Chiny lub Rosja" , "category": "Popularne pytania z Geografii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Która pustynia znajduje się w Ameryce Południowej?", "back": "Pustynia Atakama" , "category": "Popularne pytania z Geografii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie jest najgłębsze jezioro na świecie?", "back": "Jezioro Bajkał" , "category": "Popularne pytania z Geografii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Gdzie znajduje się miasto Meksyk?", "back": "Meksyk" , "category": "Popularne pytania z Geografii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie państwo ma najwięcej aktywnych wulkanów?", "back": "Indonezja" , "category": "Popularne pytania z Geografii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jaki jest największy archipelag na świecie?", "back": "Indonezyjski Archipelag" , "category": "Popularne pytania z Geografii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Które państwo ma najdłuższą granicę lądową?", "back": "Rosja" , "category": "Popularne pytania z Geografii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie jest stolica Egiptu?", "back": "Kair" , "category": "Popularne pytania z Geografii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Gdzie znajduje się Jezioro Wiktorii?", "back": "W Tanzanii, Ugandzie i Kenii" , "category": "Popularne pytania z Geografii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie państwo jest największe w Ameryce Południowej?", "back": "Brazylia" , "category": "Popularne pytania z Geografii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Które miasto jest nazywane Wiecznym Miastem?", "back": "Rzym" , "category": "Popularne pytania z Geografii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie jest największe państwo w Afryce?", "back": "Algieria" , "category": "Popularne pytania z Geografii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Która góra jest najwyższa w Ameryce Północnej?", "back": "Denali (Mount McKinley)" , "category": "Popularne pytania z Geografii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie państwo leży na Półwyspie Iberyjskim?", "back": "Hiszpania i Portugalia" , "category": "Popularne pytania z Geografii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jaka jest stolica Chin?", "back": "Pekin" , "category": "Popularne pytania z Geografii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Która rzeka jest najdłuższa w Europie?", "back": "Wołga" , "category": "Popularne pytania z Geografii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie jest najgłębsze miejsce w oceanie?", "back": "Rów Mariański" , "category": "Popularne pytania z Geografii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie państwo ma największą liczbę jezior?", "back": "Kanada" , "category": "Popularne pytania z Geografii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Gdzie znajduje się Jezioro Superior?", "back": "Granica USA i Kanady" , "category": "Popularne pytania z Geografii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie jest najwyższe wzniesienie w Polsce?", "back": "Rysy" , "category": "Popularne pytania z Geografii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Która wyspa jest największa na Morzu Śródziemnym?", "back": "Sycylia" , "category": "Popularne pytania z Geografii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie państwo ma największą liczbę aktywnych wulkanów?", "back": "Indonezja" , "category": "Popularne pytania z Geografii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jaka jest stolica Włoch?", "back": "Rzym" , "category": "Popularne pytania z Geografii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Która rzeka przepływa przez Kair?", "back": "Nil" , "category": "Popularne pytania z Geografii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie jest największe miasto w Rosji?", "back": "Moskwa" , "category": "Popularne pytania z Geografii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Gdzie znajduje się Pustynia Gobi?", "back": "Chiny i Mongolia" , "category": "Popularne pytania z Geografii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie państwo ma najwięcej sąsiadów na kontynencie afrykańskim?", "back": "Demokratyczna Republika Konga" , "category": "Popularne pytania z Geografii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Które państwo ma najwięcej gór?", "back": "Chiny" , "category": "Popularne pytania z Geografii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jaka jest stolica Niemiec?", "back": "Berlin" , "category": "Popularne pytania z Geografii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Która rzeka przepływa przez Moskwę?", "back": "Moskwa" , "category": "Popularne pytania z Geografii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie jest najstarsze miasto na świecie?", "back": "Damaszek lub Jerycho" , "category": "Popularne pytania z Geografii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Gdzie znajduje się Wielka Rafa Koralowa?", "back": "U wybrzeży Australii" , "category": "Popularne pytania z Geografii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie państwo ma największą powierzchnię w Ameryce Północnej?", "back": "Kanada" , "category": "Popularne pytania z Geografii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Które miasto jest stolicą Hiszpanii?", "back": "Madryt" , "category": "Popularne pytania z Geografii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie jest najwyższe wzniesienie w Afryce?", "back": "Kilimandżaro" , "category": "Popularne pytania z Geografii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie państwo ma największą liczbę wysp na świecie?", "back": "Szwecja" , "category": "Popularne pytania z Geografii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jaka jest stolica Egiptu?", "back": "Kair" , "category": "Popularne pytania z Geografii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Która rzeka przepływa przez Budapeszt?", "back": "Dunaj" , "category": "Popularne pytania z Geografii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie jest największe miasto w USA?", "back": "Nowy Jork" , "category": "Popularne pytania z Geografii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Gdzie znajduje się Pustynia Sahara?", "back": "Północna Afryka" , "category": "Popularne pytania z Geografii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie państwo jest największe w Azji pod względem powierzchni?", "back": "Chiny" , "category": "Popularne pytania z Geografii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Która góra jest najwyższa w Europie?", "back": "Mont Blanc" , "category": "Popularne pytania z Geografii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jaka jest stolica Rosji?", "back": "Moskwa" , "category": "Popularne pytania z Geografii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Która rzeka przepływa przez Paryż?", "back": "Sekwana" , "category": "Popularne pytania z Geografii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie jest największe jezioro w Afryce?", "back": "Wiktorii" , "category": "Popularne pytania z Geografii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Gdzie znajduje się Tadź Mahal?", "back": "Indie" , "category": "Popularne pytania z Geografii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie państwo ma najdłuższą linię brzegową?", "back": "Kanada" , "category": "Popularne pytania z Geografii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Która wyspa jest największa na Morzu Karaibskim?", "back": "Kuba" , "category": "Popularne pytania z Geografii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie jest najwyższe wzniesienie w Ameryce Południowej?", "back": "Aconcagua" , "category": "Popularne pytania z Geografii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jaka jest stolica Australii?", "back": "Canberra" , "category": "Popularne pytania z Geografii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Która rzeka jest najdłuższa w Ameryce Południowej?", "back": "Amazonka" , "category": "Popularne pytania z Geografii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie państwo jest największe na Bliskim Wschodzie?", "back": "Arabia Saudyjska" , "category": "Popularne pytania z Geografii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Gdzie znajduje się jezioro Bajkał?", "back": "Rosja" , "category": "Popularne pytania z Geografii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie jest najniższe miejsce na Ziemi?", "back": "Dół w Morzu Martwym" , "category": "Popularne pytania z Geografii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Która rzeka przepływa przez Nowy Jork?", "back": "Hudson" , "category": "Popularne pytania z Geografii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie państwo ma najwięcej sąsiadów na świecie?", "back": "Chiny lub Rosja" , "category": "Popularne pytania z Geografii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jaka jest stolica Indii?", "back": "Nowe Delhi" , "category": "Popularne pytania z Geografii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Która góra jest najwyższa w Kanadzie?", "back": "Mount Logan" , "category": "Popularne pytania z Geografii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie jest największe miasto w Australii?", "back": "Sydney" , "category": "Popularne pytania z Geografii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Gdzie znajduje się Pustynia Kalahari?", "back": "Botswana, Namibia i RPA" , "category": "Popularne pytania z Geografii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie państwo ma najwięcej jezior w Europie?", "back": "Rosja lub Szwecja" , "category": "Popularne pytania z Geografii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Która rzeka jest najdłuższa w Afryce?", "back": "Nil" , "category": "Popularne pytania z Geografii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jaka jest stolica Argentyny?", "back": "Buenos Aires" , "category": "Popularne pytania z Geografii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Która wyspa jest największa na Oceanie Indyjskim?", "back": "Madagaskar" , "category": "Popularne pytania z Geografii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie jest najwyższe wzniesienie w Antarktyce?", "back": "Mount Vinson" , "category": "Popularne pytania z Geografii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Gdzie znajduje się jezioro Tanganika?", "back": "W Tanzanii, Demokratycznej Republice Konga, Burundi i Zambii" , "category": "Popularne pytania z Geografii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie państwo jest największe pod względem powierzchni w Europie?", "back": "Rosja" , "category": "Popularne pytania z Geografii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Która rzeka przepływa przez Stambuł?", "back": "Bosfor" , "category": "Popularne pytania z Geografii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jaka jest stolica Meksyku?", "back": "Miasto Meksyk" , "category": "Popularne pytania z Geografii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Która góra jest najwyższa w Ameryce Środkowej?", "back": "Volcán Tajumulco" , "category": "Popularne pytania z Geografii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie jest największe państwo w Azji?", "back": "Rosja lub Chiny" , "category": "Popularne pytania z Geografii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Gdzie znajduje się Park Narodowy Yellowstone?", "back": "Stany Zjednoczone" , "category": "Popularne pytania z Geografii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie państwo jest największe na świecie pod względem powierzchni morskiej?", "back": "Chiny lub USA" , "category": "Popularne pytania z Geografii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Która wyspa jest największa na Oceanie Spokojnym?", "back": "Nowa Gwinea" , "category": "Popularne pytania z Geografii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie jest najwyższe wzniesienie w Indiach?", "back": "Kanchenjunga" , "category": "Popularne pytania z Geografii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jaka jest stolica Kanady?", "back": "Ottawa" , "category": "Popularne pytania z Geografii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Która rzeka przepływa przez Berlin?", "back": "Łab" , "category": "Popularne pytania z Geografii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie jest największe miasto w Afryce pod względem liczby ludności?", "back": "Lagos" , "category": "Popularne pytania z Geografii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Gdzie znajduje się Mount Fuji?", "back": "Japonia" , "category": "Popularne pytania z Geografii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie państwo jest największe na Półwyspie Arabskim?", "back": "Arabia Saudyjska" , "category": "Popularne pytania z Geografii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Która rzeka przepływa przez Sankt Petersburg?", "back": "Neva" , "category": "Popularne pytania z Geografii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jaka jest stolica Turcji?", "back": "Ankara" , "category": "Popularne pytania z Geografii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Która wyspa jest największa na Morzu Czerwonym?", "back": "Sukotra" , "category": "Popularne pytania z Geografii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie jest najwyższe wzniesienie w Nowej Zelandii?", "back": "Aoraki / Mount Cook" , "category": "Popularne pytania z Geografii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Gdzie znajduje się Pustynia Simpson?", "back": "Australia" , "category": "Popularne pytania z Geografii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie państwo ma najwięcej gór na świecie?", "back": "Chiny" , "category": "Popularne pytania z Geografii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Która rzeka przepływa przez stolicę Francji, Paryż?", "back": "Sekwana" , "category": "Popularne pytania z Geografii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jaka jest stolica Hiszpanii?", "back": "Madryt" , "category": "Popularne pytania z Geografii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Która góra jest najwyższa w Europie Środkowej?", "back": "Mont Blanc lub Elbrus" , "category": "Popularne pytania z Geografii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie jest największe jezioro w Ameryce Północnej?", "back": "Jezioro Górne" , "category": "Popularne pytania z Geografii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Gdzie znajduje się Dolina Krzemowa?", "back": "Stany Zjednoczone, Kalifornia" , "category": "Popularne pytania z Geografii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie państwo ma najdłuższą granicę z USA?", "back": "Kanada" , "category": "Popularne pytania z Geografii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Która rzeka przepływa przez Dublin?", "back": "Liffey" , "category": "Popularne pytania z Geografii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jaka jest stolica Szwecji?", "back": "Sztokholm" , "category": "Popularne pytania z Geografii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Która góra jest najwyższa w Nowej Zelandii?", "back": "Aoraki / Mount Cook" , "category": "Popularne pytania z Geografii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie jest największe państwo w Afryce pod względem ludności?", "back": "Nigeria" , "category": "Popularne pytania z Geografii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Gdzie znajduje się Jezioro Michigan?", "back": "Stany Zjednoczone" , "category": "Popularne pytania z Geografii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie państwo ma najwięcej sąsiadów na kontynencie azjatyckim?", "back": "Chiny lub Rosja" , "category": "Popularne pytania z Geografii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Która rzeka jest najdłuższa w Azji?", "back": "Jangcy" , "category": "Popularne pytania z Geografii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jaka jest stolica Australii?", "back": "Canberra" , "category": "Popularne pytania z Geografii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Która wyspa jest największa w Europie?", "back": "Wielka Brytania" , "category": "Popularne pytania z Geografii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie jest najwyższe wzniesienie w Australii?", "back": "Mount Kosciuszko" , "category": "Popularne pytania z Geografii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jaka jest największa pustynia w Australii?", "back": "Pustynia Wielka Wiktoria" , "category": "Popularne pytania z Geografii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Gdzie znajduje się Zatoka Meksykańska?", "back": "Pomiędzy Stanami Zjednoczonymi, Meksykiem i Kubą" , "category": "Popularne pytania z Geografii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie miasto jest stolicą Wenezueli?", "back": "Caracas" , "category": "Popularne pytania z Geografii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Które państwo leży na północ od Korei Południowej?", "back": "Korea Północna" , "category": "Popularne pytania z Geografii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie miasto jest stolicą RPA?", "back": "Pretoria (administracyjna), Kapsztad (ustawodawcza), Bloemfontein (sądowa)" , "category": "Popularne pytania z Geografii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Która wyspa jest największa w Oceanii?", "back": "Nowa Gwinea" , "category": "Popularne pytania z Geografii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jaka jest najdłuższa rzeka w Polsce?", "back": "Wisła" , "category": "Popularne pytania z Geografii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie miasto jest stolicą Szwajcarii?", "back": "Berno" , "category": "Popularne pytania z Geografii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Która wyspa leży na wschód od Afryki?", "back": "Madagaskar" , "category": "Popularne pytania z Geografii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie jest największe jezioro w Europie?", "back": "Ładoga" , "category": "Popularne pytania z Geografii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Który kontynent ma największą liczbę państw?", "back": "Afryka" , "category": "Popularne pytania z Geografii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Gdzie znajduje się Jezioro Titicaca?", "back": "Na granicy Peru i Boliwii" , "category": "Popularne pytania z Geografii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie państwo leży na południe od USA?", "back": "Meksyk" , "category": "Popularne pytania z Geografii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Która wyspa jest największa na Oceanie Atlantyckim?", "back": "Grenlandia" , "category": "Popularne pytania z Geografii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie miasto jest stolicą Islandii?", "back": "Reykjavik" , "category": "Popularne pytania z Geografii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Gdzie znajduje się wulkan Etna?", "back": "Na Sycylii, we Włoszech" , "category": "Popularne pytania z Geografii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie miasto jest największe w Kanadzie?", "back": "Toronto" , "category": "Popularne pytania z Geografii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Które państwo graniczy z największą liczbą krajów w Ameryce Południowej?", "back": "Brazylia" , "category": "Popularne pytania z Geografii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie jest najwyższe wzniesienie w Wielkiej Brytanii?", "back": "Ben Nevis" , "category": "Popularne pytania z Geografii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie państwo leży na południe od Chin?", "back": "Indie" , "category": "Popularne pytania z Geografii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie jest największe jezioro w Ameryce Południowej?", "back": "Jezioro Maracaibo" , "category": "Popularne pytania z Geografii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie miasto jest największe w Niemczech?", "back": "Berlin" , "category": "Popularne pytania z Geografii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Które państwo leży pomiędzy Francją a Hiszpanią?", "back": "Andora" , "category": "Popularne pytania z Geografii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie jest najwyższe wzniesienie w Niemczech?", "back": "Zugspitze" , "category": "Popularne pytania z Geografii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie jest największe jezioro w Azji?", "back": "Morze Kaspijskie" , "category": "Popularne pytania z Geografii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie miasto jest stolicą Malezji?", "back": "Kuala Lumpur" , "category": "Popularne pytania z Geografii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie państwo ma najwięcej sąsiadów w Europie?", "back": "Niemcy" , "category": "Popularne pytania z Geografii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie miasto jest największe w Turcji?", "back": "Stambuł" , "category": "Popularne pytania z Geografii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie państwo leży na północ od Indii?", "back": "Chiny" , "category": "Popularne pytania z Geografii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Które państwo ma najwięcej wybrzeża w basenie Morza Śródziemnego?", "back": "Grecja" , "category": "Popularne pytania z Geografii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie jest najwyższe wzniesienie w Hiszpanii?", "back": "Pico del Teide" , "category": "Popularne pytania z Geografii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie jest najdłuższe pasmo górskie w Europie?", "back": "Alpy" , "category": "Popularne pytania z Geografii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie miasto jest stolicą Norwegii?", "back": "Oslo" , "category": "Popularne pytania z Geografii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Które państwo leży na północ od Polski?", "back": "Litwa, Rosja, Szwecja (przez Bałtyk)" , "category": "Popularne pytania z Geografii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie państwo leży na południowym krańcu Ameryki Południowej?", "back": "Chile" , "category": "Popularne pytania z Geografii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie miasto jest stolicą Grecji?", "back": "Ateny" , "category": "Popularne pytania z Geografii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Która rzeka jest najdłuższa w Australii?", "back": "Rzeka Murray" , "category": "Popularne pytania z Geografii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie państwo leży na zachód od Brazylii?", "back": "Boliwia, Paragwaj, Peru" , "category": "Popularne pytania z Geografii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie miasto jest stolicą Białorusi?", "back": "Mińsk" , "category": "Popularne pytania z Geografii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Który kontynent jest najmniejszy pod względem powierzchni?", "back": "Australia" , "category": "Popularne pytania z Geografii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie państwo ma największą liczbę ludności na świecie?", "back": "Chiny" , "category": "Popularne pytania z Geografii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie państwo leży na południowym krańcu Afryki?", "back": "Republika Południowej Afryki" , "category": "Popularne pytania z Geografii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie miasto jest stolicą Ukrainy?", "back": "Kijów" , "category": "Popularne pytania z Geografii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie państwo leży na północ od Norwegii?", "back": "Żadne, Norwegia graniczy z Oceanem Arktycznym." , "category": "Popularne pytania z Geografii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie miasto jest stolicą Iranu?", "back": "Teheran" , "category": "Popularne pytania z Geografii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie miasto jest największe w Japonii?", "back": "Tokio" , "category": "Popularne pytania z Geografii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie państwo ma największą liczbę wulkanów na świecie?", "back": "Indonezja" , "category": "Popularne pytania z Geografii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie miasto jest stolicą Węgier?", "back": "Budapeszt" , "category": "Popularne pytania z Geografii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie państwo leży na zachód od Francji?", "back": "Hiszpania (pośrednio przez Zatokę Biskajską)" , "category": "Popularne pytania z Geografii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie państwo leży na północ od USA?", "back": "Kanada" , "category": "Popularne pytania z Geografii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie państwo jest najmniejsze na świecie?", "back": "Watykan" , "category": "Popularne pytania z Geografii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie miasto jest największe w Indiach?", "back": "Bombaj" , "category": "Popularne pytania z Geografii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie miasto jest stolicą Włoch?", "back": "Rzym" , "category": "Popularne pytania z Geografii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie państwo leży na południe od Egiptu?", "back": "Sudan" , "category": "Popularne pytania z Geografii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie miasto jest stolicą Austrii?", "back": "Wiedeń" , "category": "Popularne pytania z Geografii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie państwo leży na wschód od Rosji?", "back": "Rosja kończy się na wschodzie Pacyfikiem." , "category": "Popularne pytania z Geografii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie państwo leży na północ od Kazachstanu?", "back": "Rosja" , "category": "Popularne pytania z Geografii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie miasto jest stolicą Portugalii?", "back": "Lizbona" , "category": "Popularne pytania z Geografii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie państwo leży na południe od Francji?", "back": "Hiszpania" , "category": "Popularne pytania z Geografii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie miasto jest największe w Australii?", "back": "Sydney" , "category": "Popularne pytania z Geografii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie państwo leży na północ od Chin?", "back": "Mongolia" , "category": "Popularne pytania z Geografii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie miasto jest największe w Afryce?", "back": "Lagos" , "category": "Popularne pytania z Geografii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie państwo jest największe w Europie Zachodniej?", "back": "Francja" , "category": "Popularne pytania z Geografii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie miasto jest stolicą Holandii?", "back": "Amsterdam" , "category": "Popularne pytania z Geografii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie państwo leży na południe od Hiszpanii?", "back": "Maroko (przez Cieśninę Gibraltarską)" , "category": "Popularne pytania z Geografii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie państwo leży na zachód od Niemiec?", "back": "Belgia, Holandia, Francja" , "category": "Popularne pytania z Geografii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Jakie miasto jest stolicą Czech?", "back": "Praga" , "category": "Popularne pytania z Geografii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Kiedy odbył się chrzest Polski?", "back": "966 rok", "category": "Popularne pytania z Historii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Kto był pierwszym królem Polski?", "back": "Bolesław Chrobry", "category": "Popularne pytania z Historii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Kiedy miała miejsce bitwa pod Grunwaldem?", "back": "1410 rok", "category": "Popularne pytania z Historii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Kim był Mieszko I?", "back": "Pierwszym historycznym władcą Polski i założycielem dynastii Piastów.", "category": "Popularne pytania z Historii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Kiedy odbyła się bitwa pod Wiedniem?", "back": "1683 rok", "category": "Popularne pytania z Historii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to było państwo Wielkomorawskie?", "back": "Wczesnośredniowieczne państwo słowiańskie na terenie Europy Środkowej.", "category": "Popularne pytania z Historii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Kiedy wybuchła II wojna światowa?", "back": "1 września 1939 roku", "category": "Popularne pytania z Historii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Kim był Napoleon Bonaparte?", "back": "Francuskim generałem i cesarzem Francuzów.", "category": "Popularne pytania z Historii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Kiedy miała miejsce rewolucja francuska?", "back": "1789–1799", "category": "Popularne pytania z Historii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Czym była Unia Lubelska?", "back": "Unia zawarta w 1569 roku, łącząca Polskę i Litwę w Rzeczpospolitą Obojga Narodów.", "category": "Popularne pytania z Historii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Kto był pierwszym prezydentem Stanów Zjednoczonych?", "back": "George Washington", "category": "Popularne pytania z Historii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Kiedy miało miejsce odkrycie Ameryki przez Kolumba?", "back": "1492 rok", "category": "Popularne pytania z Historii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to było Powstanie Warszawskie?", "back": "Zbrojne wystąpienie Polaków przeciw Niemcom w 1944 roku podczas II wojny światowej.", "category": "Popularne pytania z Historii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Kiedy Polska odzyskała niepodległość?", "back": "11 listopada 1918 roku", "category": "Popularne pytania z Historii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Kiedy miała miejsce bitwa pod Termopilami?", "back": "480 rok p.n.e.", "category": "Popularne pytania z Historii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Kto był autorem 'Odysei' i 'Iliady'?", "back": "Homer", "category": "Popularne pytania z Historii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Kim był Juliusz Cezar?", "back": "Rzymskim wodzem, politykiem i dyktatorem.", "category": "Popularne pytania z Historii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Czym był traktat wersalski?", "back": "Traktat kończący I wojnę światową, podpisany w 1919 roku.", "category": "Popularne pytania z Historii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Kiedy miał miejsce upadek Cesarstwa Zachodniorzymskiego?", "back": "476 rok", "category": "Popularne pytania z Historii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Kiedy odbyła się bitwa pod Waterloo?", "back": "1815 rok", "category": "Popularne pytania z Historii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Kim był Adolf Hitler?", "back": "Przywódcą nazistowskich Niemiec i odpowiedzialnym za wybuch II wojny światowej.", "category": "Popularne pytania z Historii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to była reformacja?", "back": "Ruch religijny w XVI wieku, który doprowadził do powstania protestantyzmu.", "category": "Popularne pytania z Historii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Kiedy doszło do podpisania Konstytucji 3 maja?", "back": "3 maja 1791 roku", "category": "Popularne pytania z Historii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Kim był Józef Piłsudski?", "back": "Polskim przywódcą niepodległościowym i marszałkiem Polski.", "category": "Popularne pytania z Historii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Kiedy miała miejsce bitwa pod Trafalgarem?", "back": "1805 rok", "category": "Popularne pytania z Historii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Czym była Unia w Krewie?", "back": "Unia personalna zawarta w 1385 roku między Polską a Litwą.", "category": "Popularne pytania z Historii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Kiedy miała miejsce rewolucja przemysłowa?", "back": "XVIII i XIX wiek", "category": "Popularne pytania z Historii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to był traktat w Verdun?", "back": "Traktat z 843 roku, dzielący Cesarstwo Karola Wielkiego na trzy części.", "category": "Popularne pytania z Historii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Kto wynalazł druk?", "back": "Johannes Gutenberg", "category": "Popularne pytania z Historii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Kiedy miała miejsce wojna trzydziestoletnia?", "back": "1618–1648", "category": "Popularne pytania z Historii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to była Liga Narodów?", "back": "Organizacja międzynarodowa utworzona po I wojnie światowej w celu utrzymania pokoju.", "category": "Popularne pytania z Historii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Kto był królem podczas unii personalnej Polski z Węgrami?", "back": "Ludwik Węgierski", "category": "Popularne pytania z Historii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Kiedy miała miejsce bitwa pod Hastings?", "back": "1066 rok", "category": "Popularne pytania z Historii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Czym była Unia Brzeska?", "back": "Porozumieniem z 1596 roku, które powołało do życia Kościół greckokatolicki.", "category": "Popularne pytania z Historii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Kim była Maria Skłodowska-Curie?", "back": "Polską noblistką, odkrywczynią polonu i radu.", "category": "Popularne pytania z Historii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Kiedy miał miejsce zamach na arcyksięcia Ferdynanda?", "back": "28 czerwca 1914 roku", "category": "Popularne pytania z Historii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to była Wielka Schizma Wschodnia?", "back": "Podział chrześcijaństwa na katolicyzm i prawosławie w 1054 roku.", "category": "Popularne pytania z Historii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Kto był twórcą teorii heliocentrycznej?", "back": "Mikołaj Kopernik", "category": "Popularne pytania z Historii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Kiedy miała miejsce wojna secesyjna w USA?", "back": "1861–1865", "category": "Popularne pytania z Historii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Kto był pierwszym królem Anglii?", "back": "Aethelstan", "category": "Popularne pytania z Historii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Kiedy upadła Bastylia?", "back": "14 lipca 1789 roku", "category": "Popularne pytania z Historii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Kim był Karol Wielki?", "back": "Królem Franków i cesarzem rzymskim, twórcą Cesarstwa Karolińskiego.", "category": "Popularne pytania z Historii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to był Manifest Komunistyczny?", "back": "Manifest polityczny napisany przez Karola Marksa i Fryderyka Engelsa.", "category": "Popularne pytania z Historii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Kiedy miało miejsce Powstanie Listopadowe?", "back": "1830–1831", "category": "Popularne pytania z Historii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Kiedy miało miejsce Powstanie Styczniowe?", "back": "1863–1864", "category": "Popularne pytania z Historii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Kto był twórcą systemu feudalnego?", "back": "Nie był to pojedynczy twórca, system rozwijał się w średniowiecznej Europie.", "category": "Popularne pytania z Historii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Kiedy miała miejsce bitwa pod Kircholmem?", "back": "1605 rok", "category": "Popularne pytania z Historii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to był plan Marshalla?", "back": "Program odbudowy Europy po II wojnie światowej.", "category": "Popularne pytania z Historii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Kiedy miał miejsce rozpad ZSRR?", "back": "1991 rok", "category": "Popularne pytania z Historii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Kto był twórcą imperium Aleksandra Wielkiego?", "back": "Aleksander Wielki", "category": "Popularne pytania z Historii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Kiedy miała miejsce bitwa pod Cedynią?", "back": "972 rok", "category": "Popularne pytania z Historii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to był Holocaust?", "back": "Prześladowania i masowa zagłada Żydów podczas II wojny światowej.", "category": "Popularne pytania z Historii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Kiedy miało miejsce oblężenie Konstantynopola?", "back": "1453 rok", "category": "Popularne pytania z Historii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to było NATO?", "back": "Organizacja Traktatu Północnoatlantyckiego, utworzona w 1949 roku.", "category": "Popularne pytania z Historii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Kiedy miała miejsce bitwa pod Maratonem?", "back": "490 rok p.n.e.", "category": "Popularne pytania z Historii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Kim była Joanna d’Arc?", "back": "Francuską bohaterką narodową i świętą.", "category": "Popularne pytania z Historii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Kiedy miał miejsce rozbiór Polski?", "back": "1772, 1793, 1795", "category": "Popularne pytania z Historii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Czym była wojna peloponeska?", "back": "Konfliktem między Atenami a Spartą w starożytnej Grecji.", "category": "Popularne pytania z Historii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Kiedy odbył się pierwszy lot człowieka w kosmos?", "back": "1961 rok (Jurij Gagarin)", "category": "Popularne pytania z Historii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Kto był pierwszym sekretarzem generalnym ONZ?", "back": "Trygve Lie", "category": "Popularne pytania z Historii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Kiedy miała miejsce wojna krymska?", "back": "1853–1856", "category": "Popularne pytania z Historii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to było Święte Cesarstwo Rzymskie Narodu Niemieckiego?", "back": "Średniowieczne państwo związkowe w Europie Zachodniej.", "category": "Popularne pytania z Historii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Kiedy miała miejsce bitwa pod Lepanto?", "back": "1571 rok", "category": "Popularne pytania z Historii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Kto wynalazł żarówkę?", "back": "Thomas Edison (choć prace nad żarówką prowadzili także inni).", "category": "Popularne pytania z Historii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Kiedy miała miejsce wojna stuletnia?", "back": "1337–1453", "category": "Popularne pytania z Historii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Kto był twórcą imperium mongolskiego?", "back": "Czyngis-chan", "category": "Popularne pytania z Historii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Kiedy podpisano Deklarację Niepodległości USA?", "back": "4 lipca 1776 roku", "category": "Popularne pytania z Historii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to było Oświecenie?", "back": "Epoka w XVIII wieku, charakteryzująca się rozwojem nauki, filozofii i idei wolności.", "category": "Popularne pytania z Historii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Kiedy miał miejsce pierwszy rozbiór Polski?", "back": "1772 rok", "category": "Popularne pytania z Historii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Kto był głównym dowódcą wojsk amerykańskich podczas wojny o niepodległość?", "back": "George Washington", "category": "Popularne pytania z Historii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Kiedy upadł Związek Radziecki?", "back": "1991 rok", "category": "Popularne pytania z Historii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to była wojna trzydziestoletnia?", "back": "Konflikt zbrojny w Europie w latach 1618–1648.", "category": "Popularne pytania z Historii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Kto był autorem dzieła 'Książę'?", "back": "Niccolò Machiavelli", "category": "Popularne pytania z Historii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Kiedy miała miejsce rewolucja październikowa?", "back": "1917 rok", "category": "Popularne pytania z Historii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Czym był Sąd Boży?", "back": "Średniowieczna metoda rozstrzygania sporów przez pojedynek lub próbę boską.", "category": "Popularne pytania z Historii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Kiedy miała miejsce wojna o sukcesję hiszpańską?", "back": "1701–1714", "category": "Popularne pytania z Historii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Kto był cesarzem rzymskim podczas erupcji Wezuwiusza?", "back": "Tytus", "category": "Popularne pytania z Historii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Kiedy wynaleziono telefon?", "back": "1876 rok (Alexander Graham Bell)", "category": "Popularne pytania z Historii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to była 'zimna wojna'?", "back": "Okres napięć politycznych między USA a ZSRR po II wojnie światowej.", "category": "Popularne pytania z Historii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Kiedy miała miejsce bitwa pod Mohaczem?", "back": "1526 rok", "category": "Popularne pytania z Historii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Kto był autorem 'Dekalogu'?", "back": "Mojżesz według tradycji religijnych.", "category": "Popularne pytania z Historii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Kiedy powstało Zjednoczone Królestwo Wielkiej Brytanii?", "back": "1707 rok", "category": "Popularne pytania z Historii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to była rewolucja naukowa?", "back": "Okres rozwoju nauki w XVII wieku, związany z odkryciami Galileusza, Newtona i innych.", "category": "Popularne pytania z Historii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Kiedy miała miejsce bitwa pod Kannami?", "back": "216 rok p.n.e.", "category": "Popularne pytania z Historii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Kim był Mahatma Gandhi?", "back": "Liderem walki o niepodległość Indii.", "category": "Popularne pytania z Historii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Kiedy odbyła się bitwa pod Verdun?", "back": "1916 rok", "category": "Popularne pytania z Historii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to była Magna Charta Libertatum?", "back": "Wielka Karta Swobód, dokument ograniczający władzę królewską w Anglii (1215 rok).", "category": "Popularne pytania z Historii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Kiedy miała miejsce wojna koreańska?", "back": "1950–1953", "category": "Popularne pytania z Historii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Kto był pierwszym człowiekiem na Księżycu?", "back": "Neil Armstrong (1969 rok)", "category": "Popularne pytania z Historii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to było Powstanie Listopadowe?", "back": "Powstanie narodowe przeciwko Rosji w 1830 roku.", "category": "Popularne pytania z Historii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Kiedy miała miejsce wojna o niepodległość USA?", "back": "1775–1783", "category": "Popularne pytania z Historii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Kto był papieżem w czasie reformacji?", "back": "Leon X", "category": "Popularne pytania z Historii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Kiedy upadł Mur Berliński?", "back": "1989 rok", "category": "Popularne pytania z Historii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to było Cesarstwo Bizantyńskie?", "back": "Wschodnia część Cesarstwa Rzymskiego, która przetrwała do 1453 roku.", "category": "Popularne pytania z Historii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Kiedy odbyła się bitwa pod Azincourt?", "back": "1415 rok", "category": "Popularne pytania z Historii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Kiedy miało miejsce oblężenie Troi?", "back": "Około XII–XI wiek p.n.e. (zgodnie z tradycją homerycką)", "category": "Popularne pytania z Historii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Kim był Otto von Bismarck?", "back": "Kanclerzem Niemiec i głównym architektem ich zjednoczenia w XIX wieku.", "category": "Popularne pytania z Historii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Co to była Unia Hadziacka?", "back": "Porozumienie zawarte w 1658 roku między Rzeczpospolitą a Kozakami, które miało stworzyć Rzeczpospolitą Trojga Narodów.", "category": "Popularne pytania z Historii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Kiedy miała miejsce bitwa pod Stalingradem?", "back": "1942–1943 rok, podczas II wojny światowej.", "category": "Popularne pytania z Historii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"},
  {"id": "1", "front": "Kto był odpowiedzialny za rozpoczęcie krucjat?", "back": "Papież Urban II, który wezwał do pierwszej krucjaty w 1095 roku.", "category": "Popularne pytania z Historii", "know": "", "langFront": "pl-PL", "langBack": "pl-PL", "superCategory": "Polskie przedmioty lekcyjne"}
]